證監會：香港與內地ETF互掛獲批

證監會今天宣布，認可2隻在香港與內地交易所買賣基金（ETF）互掛計劃下的ETF，在聯交所上市。

2隻ETF將分別投資於一隻獲中證監批准且目前在深交所上市的ETF。

證監會同時歡迎中證監今天批准兩隻ETF在深交所上市，兩隻ETF投資於一隻獲證監會認可且目前在聯交所上市的ETF。證監會指，ETF互掛的落實，體現內地與香港資本市場的進一步深化合作，讓香港及內地的投資者通過投資對方的市場獲得更多的投資機遇和產品選擇。而上述ETF將會根據現行的上市程序在各自的交易所上市。

公告指，兩隻獲證監會認可的ETF會通過人民幣合格境外機構投資者（RQFII）的資格，分別將其總資產淨值的90%或以上投資於一隻獲中國證監會批准且目前在深交所上市的ETF；而兩隻獲中證監批准的ETF，會通過合格境內機構投資者（QDII）的資格，將不低於90%的基金淨資產投資於香港單只目標ETF，跟踪恒生中國企業指數、標普新中國行業（A股上限）指數市場表現。

睇唔明

眼花

2800 咩??